{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"20","quiz":[{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"1"},{"id":329,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","b":"يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى","answer":"1"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"في اقرب محطة وقود","b":"بالنظر المجرد على العجلات","answer":"2"},{"id":321,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"مرة في الأسبوع","b":"عند كهربائي مركبات","answer":"1"},{"id":327,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","b":"تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يزداد دوران المحرك وبقوة","b":"ينخفض ضغط الزيت في المركبة","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة","b":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","answer":"2"},{"id":316,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تآكل سريع في الإطارات","b":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات","answer":"1"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","answer":"2"},{"id":322,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة","b":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","answer":"2"},{"id":318,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"ثقب في خزان الوقود","b":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","b":"تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل","answer":"1"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"بالعين المجردة","b":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","answer":"2"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","b":"يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية","answer":"1"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","b":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","answer":"1"},{"id":320,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","b":"يصعب إيقاف المركبة","answer":"1"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","b":"ممنوع السير على هذا العجل","answer":"2"},{"id":325,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","b":"فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.","answer":"1"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"لا توجد أهمية للأمر","answer":"1"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"كسر في صمام المحرك .","b":"خلل في مضخة الزيت .","answer":"2"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز الفرامل","b":"جهاز التزييت","answer":"1"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"إذا كان محرك المركبة في المؤخرة يجب إيقاف المركبة في منحدر","b":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","answer":"2"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","answer":"2"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة","b":"كل يوم","answer":"2"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي","b":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","answer":"2"},{"id":317,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","b":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","answer":"1"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}